Q. Which of the given syntax is correct to use Named Queries?
1). @Entity
@Table(name = "books")
@NamedQueries(
@NamedQuery(name = "getAllBooks", query = "SELECT book FROM Book book"))
public class Book implements Serializable {  ………….. }
2). @Entity
@Table(name = "books")
@NamedQueries(
name = "getAllBooks", query = "SELECT book FROM Book book")
public class Book implements Serializable {  ………….. }
3). @Entity
@Table(name = "books")
@NamedQueries(
@NamedQuery(name = "getAllBooks", query = "SELECT book FROM Book book"))
public class Book {  ………….. }
4). @Entity
@Table(name = "books")
@NamedQuery(
@NamedQueries(name = "getAllBooks", query = "SELECT book FROM Book book"))
public class Book implements Serializable {  ………….. }
Solution :
option [1] is correct
Attempted :
option [1] is attempted





Q. Query interface shoule be used in which of the following case as per JPA 2 recommendations?
1). When specific query result type is expected
2). When query result type is unknown
3). When query result contains more than one object
4). When query result contains only one object
Solution :
option [2] is correct
Attempted :
option [3] is attempted







Q. State whether below given statements are true or false: 
Statement 1-            JPQL is a platform-independent object-oriented query language defined as part of the Java Persistence API (JPA) specification.

Statement 2 - JPQL works with relational database Table not java classes .
1). True    True
2). True    False
3). False   True
4). False    False
Solution :
option [2] is correct
Attempted :
option [2] is attempted






Q. Which of the below given strategies JAP allows for hierarchical classes to be mapped with tables?
1). InheritanceType.SINGLE_TABLE
2). InheritanceType.
TABLE_PER_CLASS
3). InheritanceType.JOINED
4). All of the above
Solution :
option [4] is correct
Attempted :
option [3] is attempted





Q. What is true about the following code:

@OneToMany(mappedBy="department") 
 public Collection<Employee> getEmployees() { 
 return employee; 
 } 
1). Department has a field called “Employee”, that has a one-to-many relationship
2). Each “department” has one or more “Employee”
 
3). Each “Employee” has one or more “department”
4). None of these
Solution :
option [1,2] are correct
Attempted :
option [1,2,3] are attempted





Q. ____________   interface shoule be used when the query result type is unknown or when a query returns polymorphic results .
1). TypedQuery
2). Query
3). EntityManager
4). Non of the above
Solution :
option [2] is correct
Attempted :
option [1] is attempted




Q. Which of the given below are valid cascade types?
1). Detach
2). Merge
3). Insert
4). Remove
5). All
Solution :
option [1,2,4,5] are correct
Attempted :
option [1,2,3,4] are attempted




Q. Which of the following entitymanager method is used to locate single entity only based on primary key value .
1). search()
2). locate()
3). flush()
4). find()
Solution :
option [4] is correct
Attempted :
option [4] is attempted




Q. How can we represent the Many to Many Entity relationship in JPA?
1). javax.persistence.ManyToMany
2). javax.persistence.Entity
3). javax.persistence.Table
4). javax.hibernate.ManyToMany
Solution :
option [1] is correct
Attempted :
option [1] is attempted